FBNet

[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)
# intro
Упор в подбор под железо. 

![c63cd94eb74d5ec1a687e1a233bbdad1.png](../../_resources/fec4140bb72343c8bf48a6307ff02333.png)

# Search space
Критика подхода на ячейках, поскольку есть издержки при запуске на мобильных устройствах, также на разных уровнях одна и таже структура может по-разному влиять на точность и задержку сети. Макроархитектура фиксирована, структура слоёв подбирается независимо, при этом первый и три последних имеют фиксированную структуру
![304601623956c3ca44393bc3db700331.png](../../_resources/c421d75992b14593a1dcbf7aea5d3f46.png)
skip просто передаёт вход на выход для фактического уменьшения глубины сети
![9bf29f0bc4d94737bb37da4ba0c0b5cd.png](../../_resources/183b27b08ad544f2bd6e06bc0975805a.png)
Архитектуры блоков тоже сходны, набор операций зафиксирован. Кандидаты различаются параметрами операторов (количество карт, размер средней свёртки (выбор между 3 и 5)). Если количество каналов осталось тем же, то добавляется skip-connection. Есть гиперпараметр для контроля размера карт признаков
![0861e24190800621560f00962ce78044.png](../../_resources/c97a293f33114704b54cb11cf01de1ac.png)
# Latency-Aware Loss Function
Для учёта задержки в критерии оптимизации модели к loss добавляется соответствующий компонент 
![5d544d39d1a0ea79d130c016797e50f5.png](../../_resources/692b2bd6667d47a382451dfdcc253771.png)
Для оценки задержки кандидата используется модель на основе таблицы, т.е. полагается, что вычисления каждого опрератора происходят независимо друг от друга, следовательно можно сделать таблицу, соотносящую оператор и его задержку, и далее получать задержку кандидата, как сумму задержек его операторов. 
![6896f131f56b5dd5ae469c8c7ae8bd52.png](../../_resources/d5c91a2f5be84b66830912f2aadc853e.png)
# The search arglorith
![a533d7b67da5294d1838fc93462816af.png](../../_resources/c3bd8175403644e0b180be848482a2f8.png)
Поиск происходит на основе гиперсети из параллельных блоков, результат которых суммируется софтмаксом, как в DARTS, вместе с тем, они используют GumbelSoftmax для loss, на основе генерации случайного числа от 0 до 1 gl,i ∼ Gumbel(0, 1). Появляется гиперпараметр температуры *t*.
# ImageNet
Рандомно выбираются 100 классов из 1000 для обучения стохастической суперсети. Было 90 эпох. На каждой эпохе сначала тренировались веса операторов, потом параметры архитектуры. Веса операторов тренируются на 80% выборки с исползованием SGD with momentum. Веса архитектуры на оставшихся 20% с использованием Adam. Для контроля гиперпараметра Gumbel Softmax используется экспоненциальное убывание. Найденная архитектура обучалась с нуля. Искали архитектуру на Pytorch, потом обучали модель на Caffe2.
быстрее в 1.33 раза чем DARTS.

![f110d7cb103120b4932940207bc6ff27.png](../../_resources/e86d7ba0eef840b38eb7cc00183636f2.png)
[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)